먼일인지 아주 신바람이 났시유. 
벌써 나가게?
 예 아부지. 일찍 일어나서 운동도 하고 책상 정리도 했더니 기분이 너무너무 좋아요. 낼은 옷장정리도 해야겠어요.
 너 괜찮니?
그럼요.  화분좀 더 들여놔야겠네. 겨울이라 집안에 꽃이 더 있으면 좋을거 같아요.  아줌마, 제가 일일이 물 못주면 챙겨서 좀 주세요.
 어영이 먼 존일 있는가부네?  요거 생긴겨?
쓸데없이.
아부지, 저 먼저 나가요. 사무실에서 뵈요.
어영아. 일루 잠깐 앉아봐.
 예.
일부러 이럴필요 없어. 아프면 아픈대로, 슬프면 슬픈대로, 표시내. 억지로 감정 감출 필요없다. 억지로 아닌척 하면 병나.
그런거 아니에요.
 편하게 생각해라. 연애하다 깨질수도 있지, 괜히 이런식으로 억지로 감정 만들어내다가 조울증 올수도 있어. 정 힘들면 정신과 상담 한번 받아볼래?
제가 뭐하러 감정을 속여요? 진짜로 아무렇지도 않다니까요.
안그래 임마. 내가 널 몰라? 얼마나 됐다고 진짜로 괜찮겠어? 널 생각하면...
 아부지, 사실은요,
 알어. 니가 말안해도 다 알어.
다 아세요?
그럼 왜 모르겠냐? 내딸인데. 나땜에, 내맘 아플까봐 일부러 아무치도 않은척 쑈하는거 내가 왜 몰라?
쑈하는게 아니구요,
 언니 아직 안갔어? 나 버스정류장까지만 태워주라.
태워주긴 뭘 태워줘? 걸어서 가. 부영이 앞으로 언니 신경 안쓰이게 니할일 딱딱 하고 일찍일찍 들와. 오늘부터 내가 관리 들어간다. 통금시간 지키고 한번만 더 술먹고 다니면 혼날줄 알어. 언니 신경 쓰게 하지말라고. 알았어?
 예에.
